想同阿媽去旅行坐郵輪, 有無巴打可以幫手睇下行程選擇?

各位巴打好
小弟今年就Ugrad
咁大個人都未去過旅行, 想同阿媽去次旅行 (6-7月)
見唔少人話老人家 (老母60歲)去郵輪旅行係唔錯選擇
老母覺得呢個台灣/日本郵輪自由行套票好似OK

8日個行程(TPT08QA) (行沖繩/官古/石垣)
既可以滿足佢想坐郵輪坐飛機, 又可以係日本觀陣光, 又有兩日自由時間係台灣
如果成行的話, 應該會選2999個隻interior 房
打過電話去問過, 連埋稅同雜項大概$4840 一個人
因為行程入面有兩晚係自己係台北搵房住, 三星級旅館兩晚好似1100蚊左右
即係淨計基本食住行, 要$11000 左右, 再加3-4000左右使費(預估) (全部我俾)
因為真係完全唔熟行情,
1.想問呢個價錢係正常/ 偏貴嗎?
2.因為唔包岸上觀光導賞, 自由行的話以上景點唔識日文問題大嗎 ? 有無必要參加郵輪觀光團? (好似唔平)
3. 郵輪適合老人家嗎? 應該唔會太有暈船?
4. 有無巴打可以介紹下一D你地參加過既郵輪/旅行團覺得適合老人家?

感激不盡

考子

幫你唔到，太多字

感謝幫推

2個人?

可以講既係你有旁住係冇問題既
D錢留多D起日本到,台灣食吓野就得,我唔覺有乜買
暈唔暈船要問你啊媽會唔會有,但遊輪就真係唔會郁黎郁去,好平穩

郵輪多數都係係船上面食玩
其實唔洗特別揀咩地點，因爲天氣好難預隨時改地方，之前買左去日、韓最尾改左去越南開頭都失望但玩落都幾好玩越南啲野平少少錢做富豪

無暈船既 絕對適合廢老跟本就食訓睇下show 架船有少少浪浪下好好訓

係2個人啊絲打
因為我都未去過旅行
我驚carry唔住老母
日本購物我都無點預過錢
請問消費點主要包括乜？
沖繩個幾個島除左觀光算多野賣？
感謝指教

如果真係轉地點有無得賠償部分錢？
理論上日韓線唔係貴過東南亞線？
巴打玩左幾多日？
感謝指教

沖繩個人覺得無咩野玩同買，可以行下美國街，古城同手信街，有錢可以join one day tour睇下包埋嘅水族館，無錢都可以自己搭車去，校啱時間有免費表演

上次上海洋讚禮，唸住咁大應該好穩，點知出到海一鳩樣浪下浪下，本身唔暈船浪的人應該冇問題，會暈嘅人一樣會瀨嘢。

同行有人第一日暈

呢D冇得講
海風、海浪、洋流既野邊估到咁多,暈船咪食粒暈船藥,睇吓頂唔頂到上岸

岸上觀光好唔抵，冇必要join
暈船就真係因人而異，我自己就覺得好似平地咁完全冇分別

本身會暈船浪既人係會瀨野，食暈浪藥係會好少少，但唔會完全冇事，因為話就話郵輪咁大隻唔會拋得去邊，但唔習慣長時間離開平地係會有唔舒服。舊年同父母加90歲呀婆去，我呀婆5日係船都冇事，但我同老母都覺得浪浪下唔舒服。

btw郵輪真係好啱老人家去，我見到好多坐輪椅既都去郵輪玩，不過架船太多老人，等𨋢上落又耐，少d耐性都唔得

我係坐海洋航行者號去5日台灣，等到出發前一個月先報名勁抵，住露台房一個人連埋稅同雜費都係3500以內

我都係航行者號去台灣住露台房

老母通常都行唔到太多路 鐘意食嘢嘅搵定餐廳
利申 老母好慳家 去旅行成日執細數等佢覺得好平好扺 買得開心

無乜坐cruise嘅經驗幫你唔到
但見你咁有孝心幫你推一推

咁都有得相認？
不過佢有兩團船，我係之後個團
本身停高雄同基隆，點知打風去唔成基隆

睇完個行程答返樓主先
我見佢應該係有包台北酒店？因為佢有寫明係4星，你問清楚好，因為你買佢個package無理由要自己搵酒店，如果package唔包既你自己上郵輪官網book船飛都得啦，至於隻船貴唔貴，我諗你可以比較下其他類似行程既郵輪。

去日本唔識日文問題都唔算太大，最緊要你上到網，有google translate同map，旅遊區其實簡單英文可以溝通，上網做多d資料搜集就得，台灣出發既郵輪一定會有好多台灣人打blog介紹，冇必要參加旅行社個d岸上觀光。日本食野有平有貴，其實計返上岸既時間唔多，唔會使到好多錢。

建議唔使參加停台中個個團，睇落有d無謂。

其他前面答左

另外樓主可以比較多幾間旅行社先決定，有時又會有d信用卡優惠乜乜柒柒，同埋我覺得郵輪唔使咁早book，好難會全架船full

希望幫到你

再睇多次發現你講2晚酒店應該係stay behind台中
台中酒店唔會太貴，或者可以book民宿，應該唔難搵到500內一晚，如果你budget許可都可以去埋，使費又係平。但係我個人對台中無咩好感，覺得搭公車好麻煩，景點去景點通常搭車要好耐，而且台中機場好山卡啦

孝子
幫你推下post

好似5日定7日，貴二千左右好似，船公司有賠返200usd係船上面買野，令外如果買左保險既，保險都賠足咁制

其實買飛果時船公司講明有機會隨時改地點唔會賠償

唔好賭錢

唔該晒巴打, 已bookmark你講既地方再詳加研究

絲打個次郵輪trip 係台灣去邊度?
同埋邊間旅行社/agent 報名
3500 仲要有景觀又真係抵得好緊要
好有興趣

我都係諗住食方面呢個trip既負擔比較少
因為如果係船的話, 早/午/晚/下午茶/夜宵都包晒, 老母又係少食多餐既人
一餓就可以搵地方開佢波都係一件過癮既事
三日日間會係日本, 都係喇自己安排3次lunch, 同埋之後台灣兩日食嘢都唔貴
諗少好多行程

唔該晒絲打咁詳盡既介紹
其實都睇左唔少郵輪團
不過要就到budget 又要暑假前出發 好似選擇都唔多
我自己好想搵一D東南亞船可能行新馬泰區, 不過so far都搵唔到
選會留台灣兩日個團係因為想係台灣玩下添
而家都仲諗緊玩台北定台中好
台北感覺係觀光城市, 所有設備都會先進D, 交通運輸易D
適合我同老母呢D未去過外地既人
但個壞處就係由台中去台北一來一回都幾花時間
特別是走個日架機係台中起飛, 要由台北趕返台中好似都rush
台中就慳一定交通時間同費用, 好似多D自然景觀
所以而家都仲Plan 緊

咁都唔算蝕得好緊要
不過Plan好行程就會麻煩D同失望

巴打呢個回覆短小精悍
認真我選郵輪其中一個目的就係家母都幾好賭( 當然係小賭)
我仲諗住可能有機會俾佢玩一陣
(我自己就唔賭乜滯)
點解唔好係郵輪上賭錢呢?
同埋想問, 如果要係郵輪上賭博, 係咪都要用現金(美元)換籌碼先?
定係用扣帳形式(credit card ) 換?

想問下有冇可能當郵輪係交通工具
即係上船 之後到左一個地點
過一两星期先再搭另一班船翻香港？

呢個唔清楚
但郵輪多數行循環路線
起點同終點係同一個地方

想坐郵輪好耐，但一直未有機會
我覺得坐郵輪一定要住露台房，冇野做坐係個露台飲杯野望住個海真係好享受，如果睇到日出日落就更完美

唔一定係固定A去B，B返A咁行，可以ABCDE，又或者ACAB之類，睇天氣睇季節又要睇船公司同各地碼頭所簽訂合約期限，有時收唔夠客都會成程取消或者更改目的地。

坐郵輪多數人都擔心暈浪
建議重視嘅人打去船公司問清楚cate 幾，房點分佈/ 自己上網頁睇。
所有房都有分幾個cate. 按樓層高低，船頭船尾咁分。
建議驚暈嘅人坐船中層，中間或中至尾位置。
船頭最"浪"
6月算風和日麗無咁大浪嘅日子，祝旅程愉快！

歐洲較常見呢類循環玩法。
如果香港出入，無記錯暫時得公主郵輪- 藍寶石號同皇家加勒比嘅贊禮號。
兩者定位有少少分別，皇家加勒比較活潑好動，公主號靜態啲。而且航線都有分別。
所以，睇自己需要啦！

其實郵輪公司臨起航前2個月已經係ladt minutes offer.
官網都有唔少減價優惠
見過有人玩地中海9日連埋機票$9,000 左右( 唔肯定海景定露台房)

最主要係因為唔搭得飛機
但又想去台灣玩
所以想睇下有冇得去左之後留一至两星期 再翻香港

有咖，你留意番上邊講嗰2間船公司，都有船來往台灣( 唯部份景點取捨，有可能中途上船)

漏咗，台灣日本韓國都有船( 唔係上邊嗰2間公司)多一個選擇

我就係想中途上船
又搵唔到有公司有
多謝巴打

如果你要暑假前出發可能又真係少d選擇，我係舊年下半年先去，其實我覺得book郵輪應該間間agent差唔多，因為d offer係船公司比，但信用卡優惠就另計啦，我個時幫襯左安運，但其實有另一間都係同佢一樣價錢既，所以都係要你自己留意，最抵坐既船應該都係我搭個隻海洋航行者號，但我見永安廣告sell個d團最早都係7月出發，有日本同越南，唔知啱唔啱你。
你睇個個8日團，台北同台中來回最快都係搭高鐵，但高鐵站同台中個機場又距離好遠下，如果你既目的係食下野hea下，冇話有咩景點一定要去的話，我覺得台中同台北都差唔多，台中仲平d，交通萬一真係搞唔掂就搭的士啦

對樓主條link個package有興趣
唔知再多排先買會唔會再平啲呢

黎緊4-10月星夢郵輪雲頂夢號會係香港做母港去沖繩個邊
不過永安好似搵唔到

我都打算六月去 六月去選擇好似真係唔多

雲頂夢號 香港出發 有六月出發
比樓主條link個個住多晚（5晚）會貴啲

架船新啲大啲
不過同日會係廣州上岸 可能成船都係大陸人

pish

新加坡上船，去(3-5日)越南，蘇梅，浮蘿加怡，沙巴，賓城...呢幾個地方。
詳情去vocation to go 度search

雲頂夢號根本就係麗星，勁多大陸人

其實去咩啲郵輪有咩做？